Ze was voldaan in het voorhuis van Lydia, die vliegen naar haar, riep in een half fluisterend: "Ik ben blij dat u komt, want er is zo leuk hier!
Wat denkt u dat er gebeurd vanmorgen?
De heer Collins heeft een bod gedaan van Lizzy en ze zal niet hem."
Charlotte nauwelijks tijd gehad om te beantwoorden, voordat ze werden vergezeld door Kitty, die kwam vertellen hetzelfde nieuws en niet eerder had zij het ontbijt-kamer, waar mevrouw Bennett was alleen, dan zij evenzo begon , riep Miss Lucas voor haar erbarmen en entreating haar ervan te overtuigen dat haar vriendin Lizzy te voldoen aan de wensen van al haar familie.
"Bid, mijn lieve Miss Lucas", voegde zij in een melancholische toon, "niemand is aan mijn zijde, niemand neemt deel met mij.
Ik ben wreed gebruikt en het gevoel voor mijn arme zenuwen."
Charlotte's antwoord werd gespaard van de entree van Jane en Elizabeth.
"Aye, er komt", vervolgt mevrouw Bennett, "uitzien als onbezorgde zoals en zorgzaam niet meer voor ons zijn dan als we waren van York, mits ze kan haar eigen weg.
Maar ik zal u vertellen, Miss Lizzy--als u het in uw hoofd om verder weigeren elk aanbod van huwelijk op deze manier, zal u nooit een man op alle - en ik weet zeker dat ik niet weet wie te handhaven wanneer uw vader is dood.
Ik zal niet op de hoogte kunnen houden - en dus ik u waarschuwen.
